# UEK Phonegap
> Aplikacja stworzona na zajęcia z Zaawansowanych Aplikacji Internetowych w oparciu o technologię Phonegap oraz jQuery mobile

## Instalacja

 - Pobrać plik `.zip`
 - lub użyć git'a

```bash
cd /path/to/your/folder/
git clone https://github.com/egel/sikora-uek-phonegap
```

## Zadanie
Zbudowanie aplikacji w oparciu o HTML5 + CSS + JavaScript.

Wykońać do tego:

  - skórkę na postawie [http://themeroller.jquerymobile.com/](http://themeroller.jquerymobile.com/),
  - zbudować apikację na urządzenia mobilne dzięki usłudze [Phonegap Build](http://build.phonegap.com).

### Wytyczne

  1. Wykonaj aplikację ‘UEK’ zgodnie z podaną treścią zadania (poniżej).
  2. Dodaj do menu aplikacji pozycję ‘Autor’.
  3. Dodaj do aplikacji ekran ‘Autor’, na którym wyświetl swoje dane personalne: imię i nazwisko, nr albumu, nr grupy dziekańskiej.
  4. Utwórz motyw dla aplikacji, w którym zdefiniuj kolory dla poszczególnych jej elementów (napisy, tła, nagłówki, stopki, elementy formularza, itd.)
  5. Utwórz plik konfiguracyjny aplikacji „config.xml”, w którym określ nazwę oraz nr wersji aplikacji, wprowadź jej krótki opis, oraz wprowadź dane personalne autora aplikacji (imię i nazwisko). Szczegóły znajdziesz pod adresem: [http://docs.build.phonegap.com/en_US/3.1.0/configuring_basics.md.html#The%20Basics](http://docs.build.phonegap.com/en_US/3.1.0/configuring_basics.md.html#The%20Basics)
  6. Zaprojektuj i dodaj do aplikacji ikonę. Przygotuj zestaw ikon w zależności od wielkości ekranu urządzenia mobilnego. Do utworzenia wielu ikon możesz wykorzystać poniższą usługę. Umieść ikony w odpowiednim folderze. Zmodyfikuj plik konfiguracyjny „config.xml”. [http://android-ui-utils.googlecode.com/hg/asset-studio/dist/index.html](http://android-ui-utils.googlecode.com/hg/asset-studio/dist/index.html)
  7. Zaprojektuj i dodaj do aplikacji „splash screen”. Przygotuj różne wersje ekranu startowego w zależności od wielkości ekranu urządzenia mobilnego. Do jego utworzenia możesz również wykorzystać powyższą usługę. Zmodyfikuj plik konfiguracyjny „config.xml”.
  8. Wprowadź zmiany w pliku konfiguracyjnym, aby w serwisie Phonegap Build tworzona była tylko wersja aplikacji dla systemu operacyjnego Android. Wprowadź zmiany w pliku konfiguracyjnym.
  9. Korzystając z usługi ‘Phonegap Build’, utwórz natywną wersję aplikacji dla systemu operacyjnego Android.
  10. Umieść wszystkie pliki wchodzące w skład aplikacji (apk, html, css, itd.) w archiwum ZIP o nazwie TwojeNazwiskoImie-UEK.zip a następnie prześlij plik ZIP na platformę Moodle do oceny.

### Treść zadania

#### Ekrany aplikacji

  - Strona główna
    - Nagłówek
      - Tytuł: UEK
      - Przycisk do otwierania panelu
    - Treść - Logo CUE (odszukaj w witrynie uczelni)
    - Stopka
    - Panel zawierający menu aplikacji (nazwy pozostałych ekranów)

  - Misja
    - Odszukaj w witrynie UEK właściwy tekst

  - Kierunki
    - Lista kierunków podzielona na wydziały (list dividers)

  - Plan zajęć
    - Tabela (kolumny jak w planie zajęć)
    - 4-5 pozycji z plan u zajęć

  - Opinie
    - Płeć (pole opcji)
    - Wiek (pole edycyjne)
    - Data rozpoczęcia studiów (pole daty)
    - Kierunek studiów (lista)
    - Opinia o UEK (pole edycyjne)

  - Galeria
    -Lista zdjęć (min.3) wraz z opisem (kilka słów do każdego zdjęcia)
    - Zdjęcia pobrać z witryny UEK [zdjecia-uczelni](http://nowa.uek.krakow.pl/pl/wspolpraca/media/zdjecia-uczelni.html)

  - Kontakt
    - Adres
    - Nr telefonu
    - Email

#### Informacje dodatkowe

  - Każde okno aplikacji, oprócz głównego, powinno posiadać w nagłówku przycisk Home, z lewej stronie tytułu, bez opisu
  - Zastosuj do wszystkich okien jeden dowolnie wybrany efekt przejścia
  - Umieść w stopce okien tekst: UEK w Krakowie.
  - Wyświetl stopkę na dole ekranu.


## Wsparcie
Warto posłużyć się następującymi rozwiązaniami podczas budowy aplikacji:

  - Generator ikonek [http://romannurik.github.io/AndroidAssetStudio/icons-launcher.html](http://romannurik.github.io/AndroidAssetStudio/icons-launcher.html)
  - Dodatek do Chrome [Ripple Emulator (Beta)](https://chrome.google.com/webstore/detail/ripple-emulator-beta/geelfhphabnejjhdalkjhgipohgpdnoc), który pomaga w projektowaniu apki na mniejsze urzadzenia - WAŻNE: aby dodatek działał poprawnie należy właczyć w ustawieniach rozszerzeń `Zezwalaj na dostęp do adresów URL plików`.
  - [JQueryMobile tutorial](http://www.w3schools.com/jquerymobile/default.asp)
  - [W3School](http://www.w3schools.com/jquerymobile/jquerymobile_examples.asp) jQuery Mobile examples
  - WAŻNE - Zanim projekt zostanie przekompilowany do aplikacji mobilnej, warto sprawdzić go odpowiednim [validatorem](http://validator.w3.org/#validate_by_input) udostępnionemu dzięki konsorcjum **W3C**, aby pozbyć się potencjalnych błędów w działaniu aplikacji.


## Phonegap Build

Dzięki usłudze [build.phonegap.com](http://build.phonegap.com) można w bardzo przyjemny sposób połaczyć niniejsze repozytorium z usługą.

Wystarczy:

  - Podać URL do repozytorium (usługa rozpoznaje tylko gałąć master) np.:`https://github.com/egel/uek_stal_zai_zadanie_1/`,
  - Skonfigurować aplikację dołączając:
    - tytuł,
    - opis,
    - wersję,
    - konfigurację (zalecana powyżej v3.0.0)
    - opis
  - A następnie zbudować aplikację

## Themes
Utowrzono jedne template według zaleceń [http://themeroller.jquerymobile.com/](http://themeroller.jquerymobile.com/).

W nim zawarto kilka różnych templatów poszeregowanych na:

  - A - Zmiana kolorów przycisków
  - B - Zmiana koloru tła mainmenu
  - C - konfiguracja elementu "listview"
  - D - Zmiana tła i tekstu belki górnej i dolnej
  - E - Default theme

## License
Oprogramowanie na licencji [GNU AGPLv3](http://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.html)
